### 内核的任务

- 内核是一台增强的计算机，将计算机抽象到一个高层次上
- 内核视为资源管理程序
- 内核视为库

#### 进程、进程切换、调度

每个进程都在CPU的虚拟内存中分配地址空间。各个进程的地址空间是完全独立的，进程并不会意识到彼此的存在。

#### UNIX进程

UNIX有两种创建新进程的机制，分别是fork和exec:

- fork 可以创建当前进程的一个副本，父进程和子进程只有PID不同。父进程的内容将被复制。
- exec将一个新程序加载到当前进程的内存中并执行。旧程序的内存页将被刷新

##### 线程

**线程**有时也称为轻量级进程，本质上一个进程可能有若干线程组成，这些线程共享同样的的数据与资源。

### 地址空间与特权级别

Linux将虚拟地址空间划分为两个部分，分别是内核空间和用户空间。

系统中每个用户进程都有自身的虚拟地址范围，从0到TASK_SIZE。用户空间之上的区域（TASK_SIZE到2^32）保留给内核专用，用户进程不能访问。这种划分与可用的内存数量无关。64位计算机使用位数小于64，可能42或47.

### 页表

将虚拟地址空间映射到物理地址空间的数据结构是页表。

多级页表：PGD,PMD,PTE,offset

#### 物理内存的分配

- 伙伴系统：内核很多时候要求分配连续页
- **slab缓存**：内核小内存分配